斬件東京鳩遊2019

因為呢排無乜野做，又無得去旅行，係屋企執執下相，就決定出呢個遊記啦。
話說上年都去左三次東京，但係行既地方都比較普通都無乜特別，所以當時無出遊記。 咁就襯住呢次機會，將三次去東京既精華一次寫出黎。

同時都好歡迎各巴絲打都share下自己上年去東京玩過又覺得正既野。

最後，希望武肺快啲過。大家可以再出去行下透下氣。

三次個行程大約係咁。好多日都係鳩行。

三月：
D1 淺草雷門>上野>秋葉源
D2 箱根 > 大沖谷
D3 河口湖
D4 河口湖 > 新宿
D5 豊洲市場 > 台場 > Pkm cafe
D6 明治神宮
D7 柴又
D8 返香港

十月：
D1 沖繩
D2 東京成田> 日本橋PKM center
D3 新宿 > 池袋 > 東京鐵塔
D4 原宿 > 明治神宮 > 秋葉源
D5 築地場外 > 鴨川
D6 鴨川 > 東京 > 上野 > 渋谷
D7 下田 > 新宿
D8 上野 > 返香港

一月：
D1 東京地鐵博物館 > 渋谷新PKM center > 池袋PKM center > 巣鴨>浅草上野
D2 高尾山>渋谷>新宿
D3 上野>返香港

廣告：
宮古島遊記

東京遊記二

東京遊記一

《三月櫻花初開》

上年三月尾，因為同時兩位朋友都無野做，所以決定一齊去東京走一轉。
今次坐既係UO32傍晚飛羽田機場，今次坐得比較後。好驚出唔切唔去坐尾班火車。
今次order兩個餐，咩味已經無曬印象。賣相就麻麻啦。
呢個係麻辣雞飯，淨係食到咸同速。

不過不失，正正常常既飯盒味焗豬。

睇黎jetstream仲係好勁，早左land。落機慢慢行都仲有車。

夏天坐呢班真係趕過狗。

我地三個人住就住係秋葉源一間hostel，一間房六張床。我一book就book左一間。
然後一個人一張床，但係toilet要同人地share。我個人就覺得無所謂既。

相就無影啦，但係間野就叫《Akihabara Hotel 3000》。
有興趣可以上網搵下。

因為兩個朋友未黎過東京，所以一起身就去左淺草，然後決定行去Skytree。
距離就唔係好遠，大約10到15分鐘左右。

中間會經過asics cafe，下面有野食，上面好似係做運動既。

去到skytree，循例行下pokemon center就走了。

跟住就去左上野恩賜公園，睇下D櫻花開左未。
因為就其中一個朋友既假期，所以比預定開花日子早一個星期。

結果係......

無野睇既。
公園已經set好曬比人賞花，但係花路上既花，只有一、兩棵開左.....

跟住條路行左去不忍池，係係公園入面既一個池塘。上面有坐寺咁既野叫弁天堂。
今日唔知有咩搞，有好似祭典咁既野。
買左兩條肉串食，好油。一啖食口都係油。

真係唔知有咩做，結果比左好似500円去左後面，撐船仔。

以為個池好細，半個鐘咩都撐完。點知過左15分鐘都未撐到一半。
同場，仲有好多情侶。如果1 pair 黎玩應該幾浪漫。

臨走返老秋果時兜左去正門望下，門口呢兩棵就開得好靚。

呢兩棵聽聞二月已經開左

決定前聽一聽

三次都去PKM，巴打似乎好鍾意PKM

每次去日本都會去
變左指定動作

有冇搭skyliner?

《強羅溫泉》

第二日起身，就慢慢碌入箱根啦。
箱根都係香港同東京人都好鍾意去既地方啦。對佢地黎講呢啲地方，就類似我地既元朗、長洲咁。 箱根最出名就係溫泉同埋可以見到富士山。
但係我係無reseach過就book既

同一個區域有 伊豆，同埋江之島。都係大家好喜愛去既「東京近郊」。

LM

《強羅溫泉》

第二日起身，就慢慢碌入箱根啦。
箱根都係香港同東京人都好鍾意去既地方啦。對佢地黎講呢啲地方，就類似我地既元朗、長洲咁。 箱根最出名就係溫泉同埋可以見到富士山。
但係我係無reseach過就book既

同一個區域有 伊豆，同埋江之島。都係大家好喜愛去既「東京近郊」。

今次我地坐既係小田急，買左張富士箱根周遊券，黎緊呢三日都可以係呢個area到任坐。同時包一程小田急入箱根，同埋河口湖出新宿既。

有性趣既又可以上去佢個網睇下：

因為排完隊已經10點幾，快快手手就補幾百円坐特急啦。

唔識呢架咩車，應該就係新車掛。

一上車，個friend就係咁叫肚餓。好似有火車便當買。

最後佢叫左兒童餐。

我一啖都無食過，所以就唔知係咩味。
因為日本既火車便當都係凍既，佢就係咁問點解係凍。

過左個幾鐘，就到總站箱根湯本。好似呢到出閘就有一條溫泉街。

因為時間既關係，所以無去到。唔知係唔係假期關係，好多人。登山鐵路企爆曬人。

迫左九個字車，就到左強羅。我地溫泉旅館仲要再上，因為登山纜車好多人排，巴士又無。結果我地拖住個喼上山，行左半個鐘。所以經過今次我就醒左。

去近郊玩short trip記得
1. 唔好拖住喼，寄左係JR既locker或者服務處或者之前一晚既酒店
2. 溫泉旅館通常都有得book/call車由車站車你上去

去到酒店check-in完，放低件行李。我地就上山坐纜車了。去一個叫大涌谷既地方。
呢度都幾多旅行團上黎，基本唔係講國語（台灣人）就係香港人，都仲有一部份既日本人。

係纜車上面，就會見到呢個活火山係咁出煙。而且會聞到好大陣硫磺味。

上到山好大風，差啲吹到我頂帽跌左。

因為封左山，所以無咩地方可以行呢度。

行到最篤，有個小神社。

中間得間賣記念野同野食既鋪頭。500円有5粒溫泉蛋，好好食。而家暖笠笠。

因為太凍又無野睇既關係，我地就趕上尾班車，返去溫泉酒店。
今次住呢間野叫箱根強羅深山，人均無記錯HKD 9XX，包早晚餐。個人覺得幾抵。

房係好大間，好乾淨。

無敵山景

放低野就去左浸溫泉啦。呢間旅館有兩個溫泉，一個室外，一個室內。因為唔比影相既關係就無影相比大家。室外個個有feel多好多。

浸完無耐，仲未食得飯。就返左房入面睇電視。

日式旅館一定有既和菓子。

重點係是日晚餐，廢話唔多講。直接黎圖。

最幾鍾意中間呢個魚壽司，因為佢有醃過，所以有一陣較酸既味道，同時又突顯到魚本身既味道。而且佢魚既質地並不是霉的。

其實我無咩做過reseach，所以唔係太識介紹。希望識既巴打可以幫手補充一下。
飯後溫泉多次，就可以準備瞓了。

最後，旅行小貼士。
1. 唔好拖住喼，寄左係JR既locker或者服務處或者之前一晚既酒店
2. 溫泉旅館通常都有得book/call車由車站車你上去

留名，繼續追

留名

《河口湖與富士山(I)》

第二朝瞓醒，緊係又落去溫泉一下先。然後再去食早餐。早餐都仍然豐富的。唔講咁多，去圖。

條魚真係好好好好好食。到而家都記得好好食。

食飽就要check-out，往富士山方向出發啦。
由於我地又係帶住個喼，所以我地要拖去坐纜車。經過大涌谷，再落到桃源台港轉巴士去御殿場，再轉車入河口湖。我講下都覺得長條路，大約用左兩個半鐘鬆啲。

我再講多一次，大家有呢個近郊plan既。可以先寄放行李係之前或者之後既酒店，又或者放係JR站既locker或者附近既旅客中心。帶兩件衫就出發，成個旅程就會開心好多。

當日既天氣真係好好，坐緊纜車既時候已經見到大大個富士山。
呢個係加左纜車filter纜車既version。

同場加映，火山煙。

因為咁，我地決定停一停大涌谷影一影相。
以下呢個就係晴天version既富士山。

然後我地就黎到桃源台港，佢係火山湖芦ノ湖既一個碼頭。佢有兩隻海盜船可以坐既。係包埋係呢個pass入面，但係我地就無坐到了。

等巴士行giftshop見到呢隻野，好似pokemon入面隻小山豬。

但係屋企太多公仔。所以唔買了

送上箱根area map一張。

其實唔洗睇我張圖咁辛苦，下面有link比你。

巴士入御殿場大約半個鐘到，係旅遊巴黎。拎喼就無咩問題。
御殿場有個outlet的，但係我地對佢無咩興趣，就直接等巴士入河口湖啦。出面真係好凍好凍。
坐巴士入河口湖就係普通單層巴士，好彩無乜人。我地就去坐到最後，放好個喼。如果好迫既就真係阻到人。

坐左個半鐘多少少，就到河口湖。

因為今晚都係係度住溫泉旅館，所以都係call車算啦。又拖入去，不了。
車站隔離就有個旅客中心，佢可以幫你打去酒店叫車黎。
今次住既係時悠々楽游，因為我on9無book晚餐，所以無得食。要食自己。

坐低就有杯welcome drink。好似利賓納咁。

間酒店都幾靚，幾新淨。

房就比琴日果間細，一眼就望曬。

房景就係對住河口湖，因為佢係係纜車果面，就唔係對住富士山。呢個係美中不足既地方。

河口湖附近既巴士得三架巴士，紅線，綠線同藍線。
巴士都比較疏同埋早收工，好似五點左右就最後一班，所以真係要plan下去邊。
紅線：河口湖區內。
綠線：就去到西湖。
藍線：就去到本栖湖。

我地去左lawson，買左兩個便當就去返河口湖車站到等巴士。今日會去風穴同冰穴呢個兄弟洞穴。

係呢個公路休息站後面就係風穴。要經過一段森林既路，呢度同時就係出名既自殺森林。

係呢個牌後面就係入口啦。

因為富士山係火山，所以佢附近既土地就會有好多地穴。因為佢係地下下面，所以夏天都會保持清涼。以前啲人就會放食物同冰入去保存新鮮。

行到落去既路都有啲斜。

一到門口就係啱啱講既冰。係真冰黎。

行到最入面就有架，去展示以前啲人點放野食。

風穴就係比較細既一個。咁我地就轉頭去一去冰穴啦，咁由風穴行過去都要大約十分鐘既。見到呢個牌，就可以轉入去。

已經係風穴買左起孖飛，咁黎呢面係唔洗買飛既。

行到過黎結果....

佢收左工。咁就入唔到去睇啦。唯有走出等巴士，今次就唔行啦，就係門口等藍色線。原本巴士話1745到，點知等到1830都仲未有車。天已經開始黑，google下要行兩個鐘。好彩有個鬼佬同我地一齊等。最後1835，就巴士就黎，返到河口湖已經1900。

巴士時刻表，懶人link：

晚餐，正常咖喱飯。肉好少，份量少。盛惠1000大円。真係好唔抵。係酒店加都係3500。

無啖好食就買枝奶，買啲生果返酒店浸完溫泉食啦。

今次既教訓係記得book定餐。去到近郊地方，未必有啖好食嫁。
早兩年黎，已經無野好食。去aeon買返酒店食。
今次個旅館個溫泉係望住個湖既，風景一流。浸完仲有凍檸水同凍柑水比大家享用。

無人

個人認為風穴同冰穴有d伏 冇咩特別

睇完，富士山未吸引到想去

富士山真係要自駕遊

有睇

《河口湖與富士山 (II)》

入黎河口湖記得一定要玩兩日。理由好簡單，因為通常係會有一日係好天會睇到富士山。

琴日我就好好彩好天，成個山睇到曬。今日就麻麻啦，睇唔到全相。而且一過左朝早九點，就開始烏雲密佈。

起身去左浸溫泉，其實朝早天氣好，風景一流。但係無得影相，所以就無得睇啦。
首先係酒店食個靚早餐先，呢個早餐係酒店包既。

你一入到去，講你叫咩名。佢就會帶你入去坐一個包箱咁，然後好快就會上菜。啲野都仲係暖的。

連續兩餐條魚都係好好食。又無乜骨，好鮮甜，皮又扑扑脆。
然後最特別既就係呢個蛋漿，入面浸住幾舊魚生。應該就係吞拿魚黎諗都唔諗，成碗倒落白飯到食。

好好食呀~~~~

係我地酒店隔離就係天上山纜車。記住呢個pass係唔包坐呢個纜車既，但係一個人都係900円。我覺得好天上既話係抵既。 下面條懶人link包埋其他玩河口湖富士山area既pass option。

～河口湖～ 富士山パノラマロープウェイ

都幾多人坐呢架車，同埋睇黎係旅行團（本地既老人團都係）必到景點之一。

上到山上面，有得直望富士山。好天既話應該幾靚。

有個牌，簡單介紹下點上富士山。本身今年話想上，點知。

上到山當然有商業野，賣下手信。幫你影下相，食下野咁呢啲唔少得嫁啦。
呢就唔貴既，可以一試。 同埋有呢隻野，好似係個畫呢隻野既作者係到出世，所以有佢地。而我不知佢地是誰。

行去後面，其實仲可以行上去既。我地行左一段仔，但係路就有啲難行，日久失修咁。所以上左一層山丘就走左了。

行六個鐘，仲要叫你睇路。錯過尾班車就自己行落山啦，多謝。
上左一層山丘咁既野，個富士山又清楚左。係啲咁浪漫既地方，我聽到大家都好熟悉既廣東話。
「，」（內容係屌下屬，話自己去緊旅遊）
原來係佛山人好彩呢度人少少，唔係都幾影響到人。

補返張無中国人既富士山。

係纜車站隔離，有一間cheese cake。前年有幸食過一次，係細佬既生日蛋糕。
味道都係唔差既，但係要做手信有啲難。因為無記錯要係三日內食曬佢。算係河口湖少數好食既野。

之後，我地就行左出去坐綠色線，去一個叫西湖いやしの里根場既地方。
睇紙仔介紹，都係啲文化村咁既野。有啲舊既日本草屋咁。

見到個牌，仲要沿住一條小溪行一段路。黎到之後突然好好天，又望到好靚既富士山。

呢個文化村，除左某啲體驗之外，比左入場費就可以睇曬以下既野。有幾間屋入面，可以睇到唔同類別既手工藝品，都算係幾特別。

利申：唔識欣賞

呢度係入口。

有個食堂，當時我地未肚餓，就無入去試。

村庄係依山而起，中間有條溪。推介黎呢度既巴絲，記得影返多啲靚相先走。

轉下個頭就望到富士山。

車站門口有個小型既攤檔，賣下燒野食咁。正常價錢，無話遊客區特別貴。

巴士到，去下站出發。

如果風穴同冰穴係伏既黎緊呢個景點仲伏。
就係竜宮洞穴 係青木ヶ原樹海中間落車，然後行一段森林路，跟住就會到呢個地方。呢圖就唔post了，佢果度係拎小冊子就有介紹。

落車位就係行山徑既中間位，有個小小既地圖。我地本身有小小想行，但係呢我地連入口係邊都唔知。

行入去龍宮既位置就有條大車路既。都唔算難搵。

去到呢個牌既位有架車拍左係度，心諗咁偏僻既地方都有人黎。

結果有一男一女走左出黎。嚇左嚇。

乜都無，得個窿，仲要唔比入。都唔知黎黎做乜。

結果好快就行返出去等左半個鐘巴士走人。
午餐就食左，自稱名物既ほうとう不動 河口湖駅前店。

我自問就唔太鍾意食烏冬，所以我又唔覺佢有咩特別同好食。所以我係唔推薦呢間野。同行個兩個fd，直頭叫左兩個叉飯食就算。

今次既河口湖之旅

完

個頭啲景點係咁上下。
風冰洞算係有少少特色，但係我又唔覺得值咁貴去睇。

自駕開心好多起碼唔洗等巴士，又可以去遠啲。

睇完都想去

狸貓同兔仔係日本經典童話故事，詳情可google一下「咔嚓咔嚓山」

並唔係因為作者喺河口湖出生，而係文學家太宰治將佢改編為短篇小說時住喺河口湖，同埋將河口湖設定成故事背景

原來係咁

龍宮洞穴之前睇Viu Tv套「富士山朝聖之旅」第二集有介紹過，佢地有行入個洞穴，裏面好凍同埋由入面望出去好好似身處龍口裏面，啲鐘乳石就好似龍牙